[學術討論] 黃色經濟圈

黃色經濟圈以我理解，目標係為手足提供經濟支援，或更進一步希望將來有黃色財團可以影響到政府。所以黃店不能只做自己人生意，否則成個黃色經濟圈只係個零和遊戲。反而黃店應該盡量賺”外匯”，即係藍屍既錢，咁先可拎到個經濟圈有更多資源。

我唔反對有黃店打正牌做手足生意，例如有d食肆會用埋間鋪貼海報做文宣，但當中有利有弊，詳細如下﹕

利﹕
1. 做文宣牆(如有實體店)，因係私人財產，冇咁易俾狗搞
2. 手足易認到，以免金錢流去藍色陣營

弊﹕
1. 市場可能細左(無左藍色市場, 但亦可能多左黃色市場)
2. 大部分利潤來自手足(零和遊戲)
3. 當大家係因為政見而去幫襯，咁店主去改良產品或服務既經濟誘因會少左，如果自覺唔夠，好難長遠經營落去

總括黎講，留係黃色經濟圈消費只能夠保存資源，賺”外匯”先真正可以拎個經濟圈成長。希望將來有黃色財團強大到有實力去影響政府。(做狗拎政府資源都係其中一個方法，而且更加可以拎到裝備，但做臥底既下場9成都係悲慘，入去做既野可唔可以抵消做狗既罪要將來由大眾去審判)

有興趣可以入來傾